健康碼 變身”安心出行”App 月中推出

明明話比市民自己記錄出行，
但又話有助衛生防護中心更有效追蹤新冠病毒確診者的接觸者

張建宗又稱，政府正準備推出命名「安心出行」的感染風險通知流動應用程式（App），供市民免費下載，方便市民養成記錄出行的習慣，亦有助衛生防護中心更有效追蹤新冠病毒確診者的接觸者。

他表示，「安心出行」流動應用程式由政府資訊科技總監辦公室統籌開發，是自願參與、自主作記錄，出行紀錄只會加密存放於用戶的個人流動電話內，不會備存到任何政府或其他系統。資科辦正與不同部門合作，積極向包括餐飲、卡拉OK、健身中心及的士等業界介紹應用程式，鼓勵更多界別參與。

安心